\usepackage{enumitem}	% Настраиваемые списки

% http://dkhramov.dp.ua/Comp/NIRReportDSTU300895
% Однако enumitem ничего не "знает" о счетчиках asbuk, так что нужно зарегистрировать их как новые счетчики командой \AddEnumerateCounter. Третий параметр этой команды — пример самой широкой метки (пакет будет ориентироваться на эту ширину при печати). 
\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{ю)}
\makeatother

\setlist[1]{leftmargin=\parindent} % отступ левого края первого уровня списка, как для красной строки
\setitemize{label=--}	% чтобы в перечислениях (окружение itemize) использовалось короткое тире
\setlist{nolistsep}	%списки без дополнительных междустрочных интервалов (пакет enumitem)

% label=\emph{\alph*})
\newlist{alphenumerate}{enumerate}{10}
\setlist[alphenumerate]{label*=\asbuk*)}